盜用作品1年, 原創者搵上門對質仲俾人話騷擾

1. 香港人鎖匙扣（勇武娃）係我自己設計的作品，本人第一次義賣是在2019年9月，
其間 1仔冰室向本人購入3個 (有單據證明)
自此本人從來沒有將產品寄賣，亦沒有授權過任何第三方售賣。

2. 1仔冰室於 2020年3~4月左右開始販賣幾乎一樣的產品,
事後佢地回覆 是買了別人的稿

點解個設計同我的一模一樣 佢地唔為意架咩?

3.
本人明白相關店鋪原意是為了支持手足, 所以一直嘗試聯絡有關店鋪 (生產的 1仔冰室, 寄賣店 angel's paradise 等)
, 希望對方可以尊重原創，如果繼續售賣有關作品以支持手足, 請credit原創者，並沒要求金錢賠償

4.
點知等左長達3個月, 對方都唔理我，無視我，
直至2月21日 我發佈公開post, 對方先終於回應我的提問,

然而, 寄賣店 angel's paradise 卻公開於ig指責我“騷擾”“欺凌”佢地，話我是“自稱原創者”
以下張貼同佢地之間既對話

本人現公開呼籲以下相關店鋪, 請尊重創作者, 你的善意很可能不小心扼殺了我們的生存空間,
香港文化, 本土意識 全靠大家一起守護

圖2: 1仔冰室同我買既單
圖3: 1仔冰室 回覆我 既對話 & 佢地幾時開售
圖4: angel's paradise話我欺凌騷擾佢地
圖5: 我只係pm過佢地一次，騷擾？欺凌？

1. 我創作及售賣時間: 2019年9月
2. 冰室購買日期：2019年12月
3. 冰室回覆聲稱搵人設計, 之後賣時間: 2020年3-4月

AP 首次賣既LINK 2020年12月9日

其間 1仔冰室向本人購入3個 (有單據證明)
自此本人從來沒有將產品寄賣，亦沒有授權過任何第三方售賣。

2. 1仔冰室於 2020年3~4月左右開始販賣幾乎一樣的產品,
事後佢地回覆 是買了別人的稿

點解個設計同我的一模一樣 佢地唔為意架咩?

3.
本人明白相關店鋪原意是為了支持手足, 所以一直嘗試聯絡有關店鋪 (生產的 1仔冰室, 寄賣店 angel's paradise 等)
, 希望對方可以尊重原創，如果繼續售賣有關作品以支持手足, 請credit原創者，並沒要求金錢賠償

4.
點知等左長達3個月, 對方都唔理我，無視我，
直至2月21日 我發佈公開post, 對方先終於回應我的提問,

然而, 寄賣店 angel's paradise 卻公開於ig指責我“騷擾”“欺凌”佢地，話我是“自稱原創者”
以下張貼同佢地之間既對話

本人現公開呼籲以下相關店鋪, 請尊重創作者, 你的善意很可能不小心扼殺了我們的生存空間,
香港文化, 本土意識 全靠大家一起守護 💪🏻💪🏻

圖1: 對比圖
圖2: 1仔冰室同我買既單
圖3: 1仔冰室 回覆我 既對話 & 佢地幾時開售
圖4: angel's paradise話我欺凌騷擾佢地
圖5: 我只係pm過佢地一次，騷擾？欺凌？

1. 我創作及售賣時間: 2019年9月
2. 冰室購買日期：2019年12月
3. 冰室回覆聲稱搵人設計, 之後賣時間: 2020年3-4月

AP 首次賣既LINK 2020年12月9日

原創ig:

日本人好尊重AV女優
香港人好尊重知識產權

都話香港人好撚閪好撚賤係世界級

好撚鐘意香港

推

唔想跟車太貼，睇多陣

全世界得香港未抗爭完就已經賣緊啲souvenir，骨子嗰種投機基因真係改唔到

啱先發現佢地del左post
cap圖：

屌你老母關我撚事咩
夠有香港人衰十一啦你唔去報狗拉埋自己？
人多總會有老鼠屎，就好似你咁

【找不同】大家幫手睇睇有咩分別？
Angel's Paradise話有分別，但我真心搵唔出邊到有，大家幫幫手睇睇

1仔冰室2019有同我買過3隻公仔，但之後又話自己係得到稿去生產🤔

聲稱下架左好耐但上星期年宵仲賣緊

幫推一下
希望搞清楚件事

Push

點解買完你產品又要同其他人買稿？奇奇怪怪咁，知唔知1仔賣時係話自創定寄賣？

掠水
所以我從來都唔會買咩黃色記念品
啲錢最後都係自肥
多數冇講明啲成本細節
錢去左邊